[
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国际 视野 下 中国 居民 人均 可 支配 收入 的 新进展"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 可 持续 发展 的 经济 政策"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 双重 叙事 进程 与 中国 古典文学 名著 外译"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： ​我校 第 75 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 人工智能 生成 内容 的 著作权 保护 问题"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 溯 古观 今   — 中国 社会 发展 、 经济 、 文化 与 外交 变迁"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 变局 下 的 国际法 范式 转换"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： “ 公私 协力 ” 传统 与 中国 近代 福利 国家 的 起源"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 全面落实 合规 管理 建设 是 公立医院 高质量 发展 的 必由之路"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第 105 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 预告"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 聚焦 三个 贴近 ， 撰写 好 决策 咨询 报告"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 项目 中华文化 外译 探究"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 基金项目 选题 与 论证"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学习 公司法 的 几点 建议"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 从严 政策 下 的 行贿 犯罪 及其 协调 适用"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 双重 差分法 的 实证 分析"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 基于 高阶 特征 交互 的 在线 广告 点击率 预估 模型"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： Inter - cultural   differences   跨 文化差异"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法学 学科 国家级 课题 选题 与 论证"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中央文献 译介 与 传播 研究"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法学 的 跨界 研究 - 以 明星 涉嫌 逃税 案为 切入点"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 以 李某 A   ( 一审 原告 ) 上诉 李某 继承 案为例 详解 举证责任 纠纷"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 环境 规制 、 ESG 表现 与 投资者 利益 保护 - 基于 股价 崩盘 风险 的 视角"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 媒体 时代 中国 传统 文化 的 价值 建构 与 传播"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 大 语言 模型 ChatGPT 及其 行业 应用"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 音乐创作 漫谈"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学术研究 的 原创性 与 规范性"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 全球 金融 不确定性 测度 ： 高阶 矩 视角"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法律 上 的 “ 知道 ” “ 应当 知道 ” “ 明知 ” 是 什么 意思 ？"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 城镇 家庭 住房 消费 研究"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 主要 粮食作物 天气 指数 保险 研究 与 实践"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法治 中国 示范区 建设"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 纪检监察 基础理论 及其 学科建设"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 反倾销 政策 的 影响 因素 ： 利益 、 互动 和 制度"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 产业 结构调整 对 城市 PM2.5 的 影响 机理"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 经济学 论文 的 选题 与 写作 — — 基于 双重 差分法 的 经验 研究"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 自贸 试验区 建设 与 企业 绿色 技术创新"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 资产 市场 崩溃 中 的 投资 行为 — — 一项 实验 研究"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 优秀 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — — 经典 文学 著作 解读"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 科研 选题 与 申报"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 在 技术理性 与 法学 之间 — — 交错 时 空中 的 法律 立场"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 清代 审级 制度 研究 — — 以 刑案 为 中心"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 美 西方 对 俄 制裁 中 的 跨国公司"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — 云游 中国"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 农产品 消费 偏好 调查 研究 方法 与 实施"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 公共 规制 如何 有效 ？"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 税法 创新 — — 如何 规范 财富 积累 机制 ？"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法律 文献检索 与 写作 初探"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 治理 语境 下 政府 间 财政 关系 的 演进 与 革新"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 互联网 司法 的 正义 体系"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 语言 服务业 发展 与 复合型 语言 服务 人才培养"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 微观 调查 数据 在 经济 研究 中 的 应用"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国际 物流 在 国际贸易 中 的 基础 作用 分析"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 农业 保险 是否 能够 促进 农业 合作社 的 存续 ？"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — 现代 教育 精析"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 传统 商业 企业 如何 创新 转型 — — 服务 主导 逻辑 的 价值 共创 平台 网络 构建"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 涉外 法治 人才培养 需要 厘清 的 几个 问题"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 环境 法学 视野 下 的 生物 安全 法治"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 欧美 竞争 政策 与 法律 发展 的 新 趋向"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 改革开放 以来 中国 行政法学 的 理论 谱系"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 申报 国家 社科 基金项目 的 几点 体会"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 艺术类 课题 的 撰写 与 申报"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： “ 两创 ” 思维 下 中国 传统 戏曲 的 现代 转型"
    },
    {
        "question": "2023 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： Intercultural   communication   today"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 企业 品牌 塑造 、 产品 定位 战略 与 国际 市场 开发"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 河北省 “ 百名 法学家 百场 报告会 ” — — 新 时代 法学 教育 改革 发展 的 目标 和 任务"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国际 商事 争议 解决 的 新 发展"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 我国 民法典 对 市场经济 关系 的 调整"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： “ 法律 + 科技 ” 的 交叉 研究 和 学科建设"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 河北省 “ 百名 法学家 百场 报告会 ” （ 第三场 ） — — 法治 中国 建设 中 应当 处理 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 商标法 的 结构 与 特征"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 期刊 发展 现状及 趋势 分析"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 优秀 传统 文化 与 视听 新 媒体 传播"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 课题 申报 相关 思考"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 电子科技 大学 的 美育 实践"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 语言 服务业 发展 与 复合型 语言 服务 人才培养"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 以 文化 自信 自强 铸就 中国 文化 新 辉煌"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 反垄断法 修订 重点 解析"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 1978 年 以来 的 中国 当代艺术"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： Virtual   Tour   of   China"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 文以载道 — — 国际 商务 与 国际贸易 学 研究生 的 学术 门径 漫谈"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 纵向 垄断 协议 安全 港 制度 中 的 问题"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 海外 市场 的 开发 与 维护"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国际法 与 逻辑学"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 产业 集聚 空间 格局 演变 及其 对 经济 高质量 发展 的 影响"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 如何 撰写 决策 咨询 报告"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 面向 翻译 的 术语 研究 — — 理论 、 能力 与 选题"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 基金 课题 申报 的 几点 体会"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 经济学 实证 论文 的 选题 与 写作 的 几点 思考"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 案例 研究 与 理论 构建 的 一些 思考"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 数字 平台 的 历史 演进 、 功能定位 及 关系 解剖"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 高层次 课题 申报 经验 与 技巧"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 全球化 情境 下 中国 企业 国际化 经营 问题"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法学 学术 写作 的 选题 与 架构"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法律 与 经济学 的 融合 — — 历史 与 逻辑 的 解读"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中国 管理科学 的 前世 今生"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 好 的 规划 — — 编制 与 实施 中 的 困局 与 破局"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 因果 推断 模型 在 城市 工资 溢价 研究 中 的 应用"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 河北 走向 碳中 和 进程 中 的 关键问题"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 生存 分析 及其 在 经济 研究 中 的 应用"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 文科 建设 背景 下 的 国际 文化 旅游 产业 学院 建设"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： “ 一带 一路 ” 倡议 下 的 中国 - 塞尔维亚 经贸合作"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 合理 引入 同行 评议   促进 学术期刊 高质量 发展"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 加快 构建 绿色 低碳 的 现代 产业 体系"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 平台 经济 下 信息 分享 与 渠道 竞合 策略"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 惩罚 的 尺度 和 算法 — — 重新 理解 罪刑 相适应 和 比例 原则"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 十四五 期间 推进 京津冀 协同 发展 的 途径 探索"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 知识 与 创新"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： How   to   write   an   empirical   paper ?"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 基建 战略 ： 政策 与 文献 回顾"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 社会 计算 前沿 探索 与 新型 智库 建设 浅析"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 项目 申报 与 论文 写作 — — 选题 、 论证 与 模型 构建"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 决策 研究 的 思路 与 实践"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 项目 申报 书 撰写"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 世界 经济 地理 格局 演变 与 海南 自由贸易 港 建设"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 推进 河北省 现代 商贸 物流业 高质量 发展"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 企业 国际化 经营 战略 的 再 思考"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 时代 中国 舆论 学 的 源流 、 嬗变 与 前瞻"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 经济学 定量 研究 中 的 科学 方法 体系"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 农业 产业布局 对 畜禽 养殖 污染 治理 的 影响 — — 基于 种养 结合 视角"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学术 发展 与 学者 成长"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 贸易 限制 措施 对 政策 实施 国有 何 影响 — — 来自 中国 对 澳大利亚 大麦 反倾销 的 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 区块 链 技术 原理 与 数字 贸易 规则"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 战略性 新兴产业 融资 担保 的 创新 激励 效应 — — 基于 担保 风险 补偿 试点 的 证据"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中国 新型 文化 空间 构建 研究 一一 以 河西走廊 为例"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 用户 个人 特质 对 理财 类 知识 付费 意愿 的 影响 研究"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 货币 与 财政 关系 — — 现代 货币 理论 与 主流 经济学"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中国 法律 方法论 研究 四十年"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： The   Extent   of   Internal   Control   Audits   and   Financial   Reporting   Quali ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 风险 资本 的 退出 压力 与 风险 退出 — — 董事会 视角"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 金融 专硕 研究生 指导 与 学位 论文 写作"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 正确认识 和 把握 共同富裕 理论"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 人工智能 技术 及其 在 教育 中 的 应用"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 跨境 并购 、 研发 国际化 与 企业 研发 效率 提升"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 红色 视觉 设计 的 创作 路径 与 价值 意蕴"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 科研 写作 与 时间 规划"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 翻译 大家 许渊冲 — — 贡献 与 局限"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学术 与 决策"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 远方 . 栖居 . 心灵 — — 旅游 的 哲学 观照"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 文科 背景 下 的 国际 传播 与 语言 服务"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 申报 与 评审 — — 谈 如何 撰写 基金项目 书"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 金融法 修改 热点问题 研究"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 践行 生物 安全法 ， 筑牢 安全 底线"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 语料库 与 政治 文献 日译 研究"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 发现 《 亮剑 》 里 的 领导力 和 执行力"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学术论文 选题 、 写作 与 发表 的 逻辑 分析"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学术论文 的 选题 、 写作 及 规范"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： Workshop   title   How   to   publish   English   journal   articles   in   the   human ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： Fiducial   marginal   likelihood - based   variable   selection   for   high - dime ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： On   the   unitary   equivalence   of   operators   acting   on   reproducing   kerne ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中欧 与 中东欧 人力 资源管理 的 实践"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 税收 学术论文 的 选题 与 写作"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 语言 服务 助力 双 一流 建设"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 组织 中 领导 正念 研究 — — 基于 中国 传统 文化 视角 的 分析"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 做 研究 那些 事儿 ， 毕业 师姐 有话 说"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法律 实证 研究 的 重要 支撑"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 基于 资政 咨询 的 智库 研究 探讨 — — 方法 与 实务"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 数字 法治 的 进度 与 限度 — — 对 数字 技术 应用 的 批判 与 反思"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 铸牢 中华民族 共同体 意识 与 国家 治理 现代化 的 互构 逻辑"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 高层次 课题 申报 论证 的 经验 与 体会"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 健康 老龄化 视域 下 农村 社区 老年人 照护 的 社会 资本 整合 及 推进 路径"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 网络化 治理 与 社会 网络分析 — — 方法 与 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 管理学 研究 基本 范式 与 基金项目 申请"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 政府 引导 基金 对 企业 创新 的 影响 研究   — — 基于 风险投资 机构 异质性 视角"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： “ 一带 一路 ” 倡议 下 的 中塞 经贸合作"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 互联网 平台 中 的 商务 分析 和 运营 分析"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 全国 “ 两会 ” 精神 专题学习 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 社科 研究 的 逻辑设计"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 对 学术论文 选题 的 几点 思考"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 巩固 脱贫 成果 与 乡村 振兴 有效 衔接 的 公共政策 议题"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 2021 年度 国家级 项目 立项 情况 分析"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 农产品 批发市场 — — 演进 、 展望 与 调研 挑战"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 未来 设计 的 文学性 — 艺术性 — 哲学 性"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 业绩 承诺 的 签订 对 新创 企业 战略 变革 的 影响 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 聚焦 前沿 ， 繁荣 学术 — — 2021 年 经济 类 期刊 关注 的 选题"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 探讨 公允 价值 会计 的 相关性 和 可靠性"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 发展 格局 下 中国 特色 现代 流通 体系 建设"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 入世 二十周年 中国 开放政策 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 入世 20 年 与 中国 外贸 发展 — — 来自 企业 视角 的 观察"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 用地 政策 之变"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 城乡 关系 变化 与 乡村 旅游 功能"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 官员 交流 视角 下 环境 规制 对 企业 创新 的 影响 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： OLG 模型 原理 及 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 自动化 技术 对 企业 人力资本 结构 的 影响 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 质性 研究 方法 在 旅游 研究 中 的 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 信仰 的 力量"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 分布式 学习 与 优化"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 科技 大 数据 理论 与 技术 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： CEO 激励 、 投资决策 与 企业 价值 — — 理论 与 试验 证据"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 群体 智能 演化 与 优化"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 地方 高校 一流 专业 与 一流 课程 建设"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 基金 课题 申请 的 几点 认识"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 财政 与 共同富裕"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家自然科学基金 项目 申报 经验 分享 与 交流"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 数学 建模 中 的 统计分析 方法"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 结构 方程 基础 与 AMOS 操作"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 激励机制 如何 影响 CEO 投资决策 与 公司 价值 ？ — — 基于 实验 经济学 的 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 禁止 长期 资产 减值 转回 是否 会 影响 公司 创新 ？ — — 来自 中国 的 准 实验 证据"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 大国 战略 — — “ 人类 命运 共同体 ” 的 精神 现象学 思考"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 基金项目 申报 技巧 与 策略"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 大 流行 风险管理 — — 资源 应急 计划 和 分配"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 宗教信仰 、 时间 偏好 与 金融 素养"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 迈向 共同富裕 的 路径 选择"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 高铁 条件 下 京津冀 区域 旅游 效率 分析 及 协同 提升 路径 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学术研究 、 科研 动力 与 项目 申报 分享 — — 我 的 学术 成长 所悟"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 区际 生态 补偿 机制 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 战略 视角 财报 分析 — — 理论 框架 与 案例 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 嵌入 碳 排放 的 集成 预算 管理 建模 思路 与 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 向 华为 学 财务管理"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 平台 型 企业 的 网络 效应 及 竞争 策略"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 强制执行 中 的 实体 和 程序 交叉 - 以 第三 人 的 保护 为例"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中国 征地 模式 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 一类 分段 光滑 线性系统 的 极限 环 分支"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 两面 美国 — — 关于 美国 过去 、 现在 与 未来 的 简要 看法"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 从 “ 基石 ” 到 “ 顶石 ” — — 翻译 硕士 （ MTI ） 教育 理念 与 实践"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 工程 管理 类 论文 选题 、 写作 及 投稿 技巧"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 行政处罚法 解析 与 适用"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 空间 计量 模型 在 实证 研究 中 的 选择 与 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 关于 跨期 消费 决策 的 实验 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： Story   Telling   in   Academic   Writing       如何 在 学术论文 里 讲故事"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 项目 计划书 的 写作 逻辑 与 SSCI 论文 写作 经验 分享"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 复合 算子 与 不变 子 空间 问题"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 科学 与 科学 精神 — — 近代 百年 科技 思想 的 回顾 与 反思"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 课题 申请 逻辑"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 二手 数据 在 实证 研究 的 应用 — — 以 国际 商务 为例"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 西柏坡 精神 的 历史 意义 和 时代 价值"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 基于 生成 对抗 神经网络 的 图像识别"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 哲学 治疗 ： 历史 与 现实 的 思考"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 文本 大 数据挖掘 与 分析"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 《 民法典 》 请求权 要件 框架 下 的 民事诉讼 智能 裁判"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 美国 在 数字 金融 领域 的 战略 企图 及其 应对"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 北京 奥运会 和 冬奥会 的 法律 实践"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 民法典 物权 编 重要 制度 解读"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 数字 经济 中 的 价值 挖掘"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： MTI 翻译 实践 报告 学位 论文 选题 与 写作方法"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 生产性 服务 发展 与 我国 制造业 升级"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 儒家文化 、 道德 提示 与 礼物 交换"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 机构 传播 ： 概念 、 意义 及 实践"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国际 国内 碳 市场 发展 现状及 展望"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 漫谈 声乐 学习"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 后期 资助 项目 申报 的 经验 分享"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新闻 传播学 CSSCI 期刊论文 写作 及 发表 经验谈"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 土地利用 变化 和 政策 实施 对于 我国 耕地 质量 的 影响"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 经济学 论文 写作 及 投稿 注意事项"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 社会科学 领域 计算 思维 及 分析方法 的 应用 与 探索"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 近年来 俄罗斯 的 中东欧 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 全球 无线 漫游 服务 eduroam 理念 、 技术 及运维"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 基于 多源 数据 和 机器 学习 方法 的 社会 经济 数据 空间 化 模拟"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 孤子 分子 基础"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： iABCD 下 区块 链 的 应用逻辑 与 发展趋势"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 项目 计划书 的 写作 逻辑 与 写作 经验 分享"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 社会科学 中 的 案例 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 大 数据 时代 智能 会计 的 发展趋势"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 文献 综述 及 文献 综述 工具 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 德治 与 法治 关系 的 理论 与 实践"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 副 干酪 乳 杆菌 N1115 开发 与 产业化"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 建党 百年     十四五 财税 改革 面临 的 机遇 与 挑战"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： SCI / SSCI 论文 的 写作 与 发表"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 视觉 设计 的 时代 新 范型"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 校园网 主页 “ 学术 动态 ” 栏目 内容 变更 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 数学 与 统计学 学院 邀请 武汉大学 博士生 导师 王茂发 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省 政协 研究室 主任 余育国 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 公共 管理 学院 邀请 河北农业大学 张蓬涛 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 新 农村 发展 研究 中心 邀请 华中农业大学 刘 西川 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 68 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 大学 孙远 教授 来 我校 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新闻 传播 研究 的 创新 路径"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 如何 做 有趣 的 量化 社会科学 研究 ？ 选题 、 写作 与 发表"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中国式 创新"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 基于 温湿度 控制 的 果蔬 热风 干燥 技术 及 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 宁波 诺丁汉大学 富萍萍 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 28 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 中国社会科学院 陈志刚 研究员 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 全国 市长 研修 学院 徐振强 研究员 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 《 红旗 文稿 》 张少义 副 编审 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 社会 治理 研究所 邀请 广西 财经学院 副研究员 王彤作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中央美术学院 吕胜中 教授 赴 武强 考查 并 做 学术交流 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 神州 顺利 办 联合 创始人 刘建龙作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 河北师范大学 丁疆辉 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 同济大学 刘强 教授 来 我校 新 财经 通识 教育 大讲堂 作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有程 瑞芳 、 马莹 在 “ 新 财经 通识 教育 大讲堂 — — 会计 知 行 大讲堂 ” 作 报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 河北师范大学 王春玲 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 河北大学 商建辉 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 新 财经 通识 教育 大讲堂 第四 讲 开讲 — — 清华大学 方 朝晖 教授 与 我校 师生 共同 探讨 中西文 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 、 学报 编辑部 邀请 上海师范大学 博士生 导师 何云峰 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 厦门大学 常青 松 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 西南 交通 大学 石磊 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 法学院 副教授 姚海放 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 中央电视台 纪录片 项目 导演 杨小虎作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 、 外国语 学院 邀请 武占江 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 西柏坡 纪念馆 研究部 主任 康彦新 做 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 26 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 南开大学 博士生 导师 邹兵 建作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北 科技 大学 王伟滨 博士 应邀 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 课程 思政 教学 观摩 ” 经贸 行思 教学 沙龙"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 上海交通大学 杜保瑞 教授 做客 新 财经 通识 教育 大讲堂"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 武义 青为 财政 税务 学院 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 27 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 67 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 北京航空航天大学 法学院 王锴 教授 来校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 举办 《 条码 知识 普及 与 GS1 在 冷链 物流 信息系统 中 的 应用 》 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 对外经济贸易大学 商学院 叶 陈刚 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 25 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 美国 德克萨斯 大学 吴思斌 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中央财经 大学 李建军 教授 作 国家级 一流 本科专业 建设 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 北京大学 马克思主义 学院 副 院长 陈培永作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 我校 举行 第 66 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中央民族大学 张步峰 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 河北省 社科院 颜廷标 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 管理科学 与 工程学院 邀请 东南大学 赵林度 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 中央党校 博士生 导师 胡振 樑 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 教师 参加 河北省 高端 会计 人才 第五次 联合 大 集训"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 65 期 经贸 青教 Seminar"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 承办 河北省 高等学校 旅游 类 教学 指导 委员会 第三次 全体会议 暨 一流 专业 建设 研讨会"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 中国人民大学 吕冰洋 教授 对 国家 课题 申报 书 进行 指导"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 新 农村 发展 研究 中心 邀请 中国农业大学 白军 飞 教授 对 国家 课题 申报 书 进行 指导"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 、 学报 编辑部 邀请 中国人民大学 书报 资料 中心 应用 经济学 执行 主编 万晓琼作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 河北 工业 大学 刘歆 副教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 24 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 中国 税务 杂志社 《 税务 研究 》 编辑 于 嘉音 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 22 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 北京 布 科思 公司 CEO 谢传泉 为 “ 智慧 物流 ” 实验班 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 青年 合作 钢琴家 、 青年 作曲家 王 宇航 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 中建 科工 集团 河北 公司 董事长 钱焕作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 沈阳 建筑 大学 李丽红 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 南京大学 法学院 副 院长 彭岳 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 邀请 《 科技进步 与 对策 》 高 建平 副主编 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 23 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 中南财经政法大学 案例 中心 副 主任 郑耀洲 副教授 作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 邀请 《 科学学 与 科学技术 管理 》 孙兰作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 付立庆 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中山大学 金融 学院 彭涛 老师 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 联通 ( 雄安 ) 产业 互联网 研究院 陈灿强 副 院长 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南政法大学 民商法 学院 黄家 镇 教授 来 我校 作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 研究员 王忠来 我校 座 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 国家 检查官 学院 郭云忠 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 承办 河北省 商业 经济学 会 学术会议 “ 双循环 ” 新 发展 格局 下自贸 试验区 建设 学术 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 清华大学 褚宏睿 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 承办 河北省 法学 研究生 教育 指导 委员会 换届 大会 暨 第二届 河北省 研究生 法律文书 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 新 农村 发展 研究 中心 、 地理信息 大 数据 平台 邀请 农业 经济 问题 杂志社 吕新业 研究员 来 我 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 承办 河北省 商业 经济学 会 2020 年 年 会"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 21 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 王金伟 副教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 河北省 扶贫办 副 主任 王 留根 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 天津 财经大学 吴娜 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 浙江大学 陈红民 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 河钢 集团 供应链 管理 有限公司 副总经理 李峰辉 做 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 河钢 集团 投资 控股 有限公司 总经理 王陇 刚作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 河北 建投 集团 财务管理 部正 高级 会计师 张旭 蕾 博士 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 涂永前 教授 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 谢 波峰 博士 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 北京师范大学 张伦 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 山东 财经大学 金融 学院 院长 彭红枫 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 邀请 河北 工业 大学 梁林 研究员 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 天津大学 赵瑞清 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 河北省 财政厅 条法 处处 长葛 大海 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 刘泽权 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 湖南师范大学 法学院 国际法 研究所 所长 黄文旭 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 四川大学 刘权辉 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 承办 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 学术会议"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 20 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 河北省 宏观经济 学会 会长 李岚 研究员 作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 麻宝斌 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南政法大学 副校长 岳彩申 教授 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西北 政法大学 强力 教授 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 徐孟洲 教授 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 吕楠 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国政法大学 王卫国 教授 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 南京大学 揣小伟 教授 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省 自然资源 利用 规划院 院长 李金 鹿作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 北京 交通 大学 纪寿文 教授 为 “ 智慧 物流 ” 实验班 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 博士生 导师 吕冰洋 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 教育部 长江 学者 特聘 教授 吴 卫星 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举办 第三届 公司 治理 与 企业 成长 论坛 第二 讲 — — 数字 经济 与 网络平台 治理 实践"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 中科院 计算技术 研究所 谷洋 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 上海财经大学 校长助理 郑 少华 教授 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 大连理工大学 李延喜 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 东北大学 博士生 导师 张昊 副教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举办 第三届 公司 治理 与 企业 成长 论坛 第四 讲 — 国企 混改 中 的 非 实际 控制 人 治理"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 延安大学 段学慧 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中国 财政 科学 研究院 ppp 研究所 研究员 李士宗作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国社会科学院 财经 战略 研究院 杨志勇 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 上海财经大学 邓涛涛 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 南开大学 博士生 导师 石 镇平 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 魏怡 副教授 作 国家 社科 基金 中华 学术 外译 项目 申报 经验 分享 会"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 Springer   Nature 美国 期刊 专家 崔韶 博士 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举办 第三届 公司 治理 与 企业 成长 论坛 第一 讲"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 邀请 扬州 大学 吴满刚 副教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京大学 张守文 教授 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 法学院 邀请 中国政法大学 党委 常委 、 副校长 时 建中 教授 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 大学 法学院 汤洁茵 教授 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 河北师范大学 郭亚玲 副教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 兰州大学 博士生 导师 樊 亚平 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 64 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京师范大学 博士生 导师 杨丹作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 岳树民 教授 作 网络 直播 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 张旭 蕾 博士 作 题为 “ 财务管理 变革 与 战略思维 ” 专题报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 美国农业部 黄基华 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 19 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 首都 经济 贸易大学 博士生 导师 郎丽华 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中山大学 孙凌霞 博士 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 18 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 税务 研究 》 杂志 陈双 专副 主任 作 网络 直播 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 金融 学院 院长 尹志超 做 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北方工业大学 孙强 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省 社会主义 学院 袁树平 教授 做 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 数学 与 统计学 学院 邀请 上海交通大学 肖冬梅 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 济南 大学 博士生 导师 徐伟 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 数学 与 统计学 学院 邀请 上海交通大学 张祥 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南政法大学 孙长 永 教授 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 举办 中国计算机学会 （ CCF ） 走进 高校 公益 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省 政协 研究室 主任 余育国 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中央财经 大学 李建军 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中山大学 杨子晖 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国政法大学 翟继光 副教授 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 教育部 统计学 教指委 委员 李勇作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 清华大学 许宪春 教授 来校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 中央财经 大学 王强 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 辅导员 科研 能力 提升 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 南京 审计 大学 徐振宇 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北师范大学 杨欢 进 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 上海财经大学 刘建国 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 28 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 17 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 中科院 沈阳 应用 生态 所 薛冰 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 微软 亚洲 研究院 王 晋东 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 天津 社科院 杨义芹 研究员 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 29 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 曲阜师范大学 赵昆 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 社会 治理 研究所 邀请 郑州大学 樊红敏 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 南开大学 黄福广 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 16 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 中国人民大学 孙久文 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 中冀广骏 新 材料 科技 有限公司 营销 总监 刘超作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 26 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 社会 治理 研究所 邀请 中央民族大学 贺金瑞 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 河北大学 王金营 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 27 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 河北省 高级人民法院 石明辉 法官 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 河北省 商务厅 外贸 处原 处长 权奇 衡作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 海南 师范大学 博士生 导师 郝 大江 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 重庆大学 周滔 教授 做 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 邓纯东 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 美国 德克萨斯 大学 吴思斌 教授 做 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国 石油大学 马春爱 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 石家庄 海关 关税 处 副处长 郭晓霞 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 社会 治理 研究所 邀请 中国社会科学院 肖金成 教授 做 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 西安交通大学 博士生 导师 卢黎歌 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 科研处 邀请 英国 拉夫 堡 大学 付坤 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京师范大学 研究员 卢云鹤作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 24 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 63 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 25 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 14 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 同济大学 博士生 导师 林家 阳 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 15 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 新华通讯社 河北 分社 高级 记者 范世辉 做 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 中国科学院 大学 柳卸林 教授 做 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 湖南大学 博士生 导师 何人 可 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 13 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 天津大学 博士生 导师 刘伟华 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 上海财经大学 刘小兵 教授 作 网络 直播 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 22 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 杨在军 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 上海财经大学 博士生 导师 曹啸 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 许永兵 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 孙立辉 教授 作 “ 人工智能 算法 ” 线上 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 南开大学 李辉 教授 作线 上 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 23 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 61 期 经贸 青教 Seminar"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第二十一 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 华中科技大学 张昆 教授 指导 国家 社科 基金 申报"
    },
    {
        "question": "2020 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 南京 理工大学 温素彬 教授 进行 国家 课题 专题 辅导"
    },
    {
        "question": "2020 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 南开大学 博士生 导师 马连福 教授 进行 国家 课题 专题 辅导"
    },
    {
        "question": "2020 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 国家 课题 申报 专题 辅导会"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 网络 直播 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中央财经 大学 财政 税务 学院 蔡昌 教授 作 网络 直播 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 62 期 经贸 青教 Seminar"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 邀请 河北大学 张金超 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第二十 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 兰州大学 杨 永春 教授 作 报告 并作 基金项目 申报 辅导"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举办 “ 浅谈 金融 工程 专业 大学生 工程 思维 的 培养 ” 教学 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 天津 理工大学 黄玮 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 举办 超星 学习 通 的 使用 教学 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 12 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 河北省 网络 作家协会 副 主席 寇 广平 作 “ 网络文学 与 文化 自信 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 西澳大利亚 大学 陈晓光 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 北京大学 刘剑文 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 邀请 中国农业大学 李平兰 教授 作 国家自然科学基金 申报 指导"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第十期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 美国 彼得 蒙特 大学 副校长 、 牛津大学 法学博士 Sandeep   Gopalan   教授 来 我校 ..."
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 苏州大学 李晓明 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 、 国际 教育 学院 联合 举办 第十九 期 中东欧 研究 论坛"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 60 期 经贸 青教 Seminar"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 举办 “ 虚拟 仿真 实验教学 之 思考 分享 ” 教学 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 图书馆 邀请 天津 财经大学 唐承秀 研究馆员 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 陈云 生 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 11 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第九期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中央歌剧院 旅意 男高音 歌唱家 、 声乐 教育家 马华 教授 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第十八 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京市 海淀区 人民法院 综合 厅 厅长 王志勇 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举办 第四期 “ 研在 工商 ” 青年 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 河北师范大学 李正栓 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 王德胜 教授 作 国家 课题 申报 指导"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 经济学 教师 党支部 举办 第三期 “ 党建 论坛 ” 活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 举办 “ 工程 管理 类 课程 思政 的 探索 与 实践 ” 教学 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 厦门大学 纪益成 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 西北工业大学 金帆作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京 冬 奥组委 法律 事务部 马 福威 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中央财经 大学 投资 系 副教授 荆中 博作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第八期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 59 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 河北省 非 物质 文化遗产 保护 工作 专家 委员会 副 主任 魏力 群 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 河北师范大学 张骥 教授 作 国家 课题 申报 辅导"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省政府 参事 孙万勇 做 主题 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 举办 “ 云 计算 和 大 数据 的 应用 现状及 发展趋势 ” 主题 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 58 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 北京科技大学 王道 平 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 上海财经大学 邓涛涛 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 谢晖 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 上海财经大学 邓涛涛 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第七期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中央财经 大学 李俊 生 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 研究生 学院 邀请 河北 省委党校 刘艳梅 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 秦宇 教授 做 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 省委党校 杨福忠 教授 作 十九 届 四中全会 精神 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第五期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 研究生 学院 邀请 河北 省委党校 冷宣荣 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 华中科技大学 石 长顺 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 北京 大童 保险 咨询 有限公司 运营 总监 张楠作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 举办 国家 社科 申报 专题 辅导会"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 南开大学 马 蔡琛 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第六期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省 科学院 地理 科学 研究所 张胜海 高级 工程师 做 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 西安交通大学 沈悦 教授 作 国家 课题 申报 指导"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 王忠 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 武汉大学 赵仲匡 副教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 武汉大学 杨威 博士后 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 国家检察官学院 教务部 主任 郭云忠 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 最高人民法院 应用 法学 研究所 常务 副所长 曹守晔 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 王 三堂 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 企业 类 会计 领军 人才 桑广成作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 国家广电总局 电视 艺术 委员会 主任 编辑 闫伟来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 朱青 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 研究生 学院 邀请 河北 省委党校 赵文丁 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 57 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 中央财经 大学 文化 与 传媒 学院 王强作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第四期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 正 高级 会计师 马德家作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 韩立 余 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 厦门大学 蔡从燕 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 复旦大学 朱淑娣 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 浙江大学 黄祖辉 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京师范大学 何 浩然 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 新华 文摘 杂志社 李朱作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 MTI 教指委 委员 、 新疆大学 教学 名师 谢旭升 教授 到 外国语 学院 开展 学术交流 活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 河北省 胸科 医院 总会计师 赵桂琴作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国 法律 逻辑 专业 委员会 副会长 柴 学友 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 体育 教学部 邀请 北京体育大学 何芳桂作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 体育 教学部 邀请 华南 师范大学 卢元镇 教授 作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国政法大学 雷磊 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 首都 经济 贸易大学 叶堂林 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国社会科学院 王国成 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第三期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 税务 学会 常务副 秘书长 王满 平来 我校 参加 “ 雄安 新区 税收政策 问题 研究 ” 课题 座谈会"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国 出口 信用 保险公司 河北 分公司 理赔 追偿 处 部门经理 吴磊作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中央财经 大学 副校长 马 海涛 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 河北 人民 广播电台 原 副台长 王喜民作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第二期 在 研 国家级 项目 负责人 与 青年 博士 对接 座谈会"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有生 工学院 邀请 马克思主义 学院 赵立 永 宣讲 学校 第三次 党代会 精神"
    },
    {
        "question": "2019 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 东北师范大学 陈昊琳 副教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 承办 第三届 中国 风险投资 中青年 学者 论坛"
    },
    {
        "question": "2019 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举行 研究生 社会 导师 聘任 仪式 暨 人才培养 座谈会"
    },
    {
        "question": "2019 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西北 政法大学 副校长 王健 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 55 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 杨金田 出席 首届 河北省 高端 会计 人才 集训 会 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2019 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第七期 教学 论坛"
    },
    {
        "question": "2019 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举办 课程 思政 教学活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 省 信用联社 前 副理事长 何福奎 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社会科学院 黄群慧 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 53 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 举办 “ 区域 协调 发展 中 公共服务 一体化 指标体系 构建 ” 专题 研讨会"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 举办 课程 思政 教学活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 召开 辅导员 培训 会"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 中国 传媒大学 专家 举办 学术 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第二届 公司 治理 与 企业 成长 高端 论坛"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 54 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 意大利 佛罗伦萨 大学 斯蒂凡诺 • 佛理沙 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中期 研究院 宋楚平 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 中央财经 大学 李 玉龙 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马列 教学部 邀请 中央党校 胡振良 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国 经济法学 研究会 副会长 史际春 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 2013 年 河北省 哲学 学会 年会 暨 “ 哲学 与 管理 创新 ” 学术 研讨会 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 人民日报社 理论 部副 主任 郑剑来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 中国人民大学 岳树民 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 张新宝 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国科学院 大学 佟仁城 教授 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马列 教学部 邀请 郑万耕 教授 来 我校 作 学术报告       & n ..."
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社科院 经济 研究所 副所长 杨春学作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马列 教学部 邀请 杜振吉 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 专家 作 项目 申报 及 科研 方法 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马列 教学部 邀请 著名 学者 程恩富 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 省 社科 规划 办宁 成信 主任   来 我校 作 专题报告   & n ..."
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 复旦大学 蔡基刚 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 北京工业大学 杨振海 、 张忠 占 教授 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学报 编辑部 邀请 《 新华 文摘 》 原 总编 张耀铭 研究员 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 东北财经大学 博士生 导师 蒋萍 教授 来校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 就业 工作 处 邀请 校友 荣盛 集团 石家庄 地区 总经理 宋璟欣 先生 做 职业规划 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 孙久文 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 河北师范大学 尹兆旭 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 国务院发展研究中心 谷树忠 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中央财经 大学 金融 学院 院长 李建军 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 国家 课题 申报 导师 辅导会"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 52 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 河北梆子 剧院 副 院长 杨 广金 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 《 南开 管理 评论 》 常务 副主编 程 新生 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北 省委党校 牟 永福 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 省 科技厅 政策法规 处 康健 处长 作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京师范大学 崔学刚 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京师范大学 博士 后唐 红红 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举办 第 6 期 金融 Seminar"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 延安大学 武 宏志 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 温州 大学 邱本 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中南财经政法大学 教授 张继成 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南 民族 大学 苟正金 编审 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 重庆大学 陈锐 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 厦门大学 博导 肖斌作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有省 检察院 原 检察长 侯磊 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 50 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 弘扬 五四 精神   确立 正确 的 理论 和 意识 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举办 “ 知名 律师 进校园 ” 活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有生 工学院 邀请 中国科学院 罗建泉 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 认清 我国 安全形势 ， 增强 民族 忧患意识 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 增强 理想信念 ， 牢固 树立 马克思主义 意识形态 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 江畅 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 马克思主义 信仰 与 新 时代 青年 使命 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 高天作 北京 2022 年 冬奥会 文化 专题报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 51 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 耿 建新 教授 应邀 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 李正栓 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十六 讲"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 举行 优秀 校友 返校 报告会"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 优秀 校友 郝继兴 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十七 讲"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 举办 学术 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 美国 俄亥俄 州立大学 泽科 博士 作 学术交流"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国政法大学 卞 建林作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 河北省 税务 学会 会长 胡秋生作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北 墨霖 贸易 有限公司 总经理 傅雷广 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 华中科技大学 刘启亮 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 澳大利亚 麦考瑞 大学教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 天津大学 詹启生 教授 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 华东政法 大学 马 长山 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社会科学院 余斌 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 香港理工大学 赵静 博士 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十五 讲"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 49 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 法学 杂志 》 执行 主编 付强 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 苏州大学 李晓明 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 中央财经 大学 张云起 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 周华 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 中 美 贸易 摩擦 与 科技前沿 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 48 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 清华大学 刘 书林 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举办 “ 银行业 发展 方向 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社科院 教授 柳 华文 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 柳 华文 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 安徽 财经大学 储德银 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 燕山大学 马玉峰 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十三 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 47 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 财政厅 原 厅长 齐守 印作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 谢尔盖 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 习近平 总书记 重要讲话 精神 宣讲会"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 河北省 注册 资产 评估师 协会 秘书长 于 永春 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 河北省 发改委 宏观 所 所长 高智作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 邀请 中国农业大学 工学院 肖红伟 副教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 人大附中 特级教师 靳 忠良 应邀 来校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 邀请 华南理工大学 黄泽波 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 举办 国家 基金项目 申报 指导 会"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 中央财经 大学 王立勇 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 周立 教授 应邀 作 国家 基金项目 申报 辅导"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 英国 阿伯丁 大学 汉斯 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十二 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 澳大利亚 昆士兰 大学教授 张飞 达作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 工经 所 副所长 李海舰 应邀 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第九期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 省委党校 付 丁丁 老师 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 46 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 南开大学 刘 志远 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 耿建 新作 国家 社科 基金项目 申报 培训"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 中国人民大学 书报 资料 中心 万晓琼 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举行 学科建设 及 国家 课题 申报 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举行 高水平 学术论文 写作 交流 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 研究员 涂永前 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中央党校 教授 杨小军作 “ 法治 研究 与 法治 人才培养 ” 主题 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中央党校 政法部 副 主任 杨小军 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 北京航空航天大学 教授 刘建伟作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 区域 绿色 低碳 发展 研究院 外方 院长 科瑞 谭登 教授 开展 学术 及 调研 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 45 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀 南京师范大学 博导 孟宪平 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国社科院 王国成 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国农业大学 白军 飞 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 西南财经大学 林义 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀 中国社会科学院 赵志君 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 广州大学 樊纲治 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 新加坡 卓越 投资 公司 执行 董事 刘云华 博士 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 举办 博士 辅导员 科研 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 与 省 质检 研究院 联合 举办 技术 合作 及 横向 课题 对接 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 44 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 对外经济贸易大学 研究员 李芳作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 温州 大学教授 邱本作 国家级 课题 申报 培训 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 温州 大学教授 邱本作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 涂永前 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 学术 研讨会 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 吉林大学 高文新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 吉林大学 教授 韩志伟作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 河北 科技 大学教授 高凯作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 承办 第六十六 期 教学 沙龙"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 43 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第八期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 西南财经大学 教授 张吉鹏作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 西南财经大学 张吉鹏 教授 座谈 交流 环境治理 问题"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 韩立 余作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 举办 “ 案例 教学 在 经管类 专业 基础课 教学 中 的 应用 ” 教学 沙龙"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 举行 “ 自然科学 基金 申请 及 SCI 论文 写作 指导 ” 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举办 “ 清晰 、 持久 、 科学 — — 教师 的 科学 用声 ” 教学 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 召开 卓越 法治 人才 2.0 背景 下 创新 法学 本科 培养 模式 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 华南理工大学 张 富强 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀 北京 鑫税 广通 税务师 事务所 王进作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 代志新 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 南开大学 黑祖庆作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 42 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 河北省 社会科学院 颜廷标 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举行 改革开放 四十年 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 首都 经济 贸易大学 庹 国柱 教授 来校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 中国人民大学 安启念 教授 作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 41 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 京津冀 法治 论坛 暨 河北省 经济法学 研究会 、 财税 法学 研究会 、 世界贸易组织 法 ..."
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 新西兰 国家 歌剧院 男低音 歌唱家 张盾 教授 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 举办 翻译 技术 教学 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀 河北师范大学 学报 编辑部 主任 赵志伟作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 厦门大学 曾 五一 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举行 学术 月 系列 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 计算机 中心 邀请 澳大利亚 新南威尔士 大学教授 姚丽娜 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 山东 政法学院 教授 孙培福作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 县域 金融 发展 论坛"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 厦门大学 纪益成 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第五期 教学 论坛 — — “ 智慧 教学 与 翻转 课堂 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 四川大学 王元 地 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 与 信仰 对话     飞 Young 中国 梦 ” 精品 报告 进校园 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 国家税务总局 科研所 处长 李平作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举行 国家自然科学基金 申请 同行 交流会"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 新西兰 商学院 董事 兼 高级顾问 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 美国 罗 格斯 大学教授 谭力 勤作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 河北 地质 大学 胡方 副教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第五期 青马 班作 “ 新 时代 大学生 创新 创业 教育 实践 与 思考 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 北京大学 萧鸣政 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 广州大学 袁文俊 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第五期 青马 班 举办 “ 台湾 与 南海 问题 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第五期 青马 班 举办 防艾 知识讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 沈力平 将军 应邀 到 我校 附属中学 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 加拿大 纽芬兰 纪念 大学教授 方涛 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 管理 学院 邀请 河北 电视台 舆论监督 组组长 白红彬作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 《 经济 研究 》 副主编 郑红亮 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 举办 “ 房地产 市场 分析 及 案例 讲解 ” 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有田学斌 为 第五期 青马 班作 首场 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北大学 齐易 教授 应邀 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举行 学术 月 启动 仪式 暨 首场 学术 报告会"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第五期 青马 班 举办 “ 学习 习近平 总书记 ‘ 7.2 ’ 重要讲话 和 团 的 十八 大 精神 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 河北省 住宅 与 房地产业 协会 副会长 张彦峰作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第五期 青马 班 举办 “ 宪法 精髓 解读 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第四十 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 管理 学院 邀请 河北 青年报 教育 版 主编 张玉锦作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 广东省 社会科学院 研究员 周 联合 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中南财经政法大学 张志宏 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中南财经政法大学 吴汉东 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 台湾大学 金融 研究 中心 黄达业 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 首都 经济 贸易大学 高 桂林 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 优秀 校友 翟 江波 作 题为 “ 人生 智慧 与 价值 ” 的 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 省政府 参事 孙万勇作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十九 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 承办 省 法学 研究生 导师 培训 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 国家税务总局 河北省 税务局 国际 税务 管理处 处长 霍 志远 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 石家庄 仲裁 委员会 副 秘书长 常宏磊作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 博雅 大 数据 学院 欧高炎 院长 做 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十八 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 南京 社科院 政治学 法学 研究所 所长 朱未易作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 省委党校 张继文 副教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 江苏省 社会科学 研究院 研究员 张春莉作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 浙江大学 学报 》 执行 主编 徐枫作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有校 关工委 举办 “ 中华魂 ” 征文 写作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 宗教政策 专题 培训 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 江西省 社会科学院 胡炜作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第五期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 省人大 王振平 主任委员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 举办 第四十一 期 公共 管理 论坛"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 辽宁 社会科学院 车 流畅 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 意大利 费拉拉 音乐学院 副 院长 安德烈 · 安博 罗西尼 教授 莅临 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有校 关工委 举办 “ 中华魂 ” 主题 解读 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 中国 新闻出版 研究院 院长 魏 玉山 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举办 “ 面向 新 时代 的 法学 研究 ” 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 中国地质大学 吴克宁 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 清华大学 许宪春 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 日本 佐贺 大学 张 韩模 教授 作 学术交流"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十七 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 举办 “ 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 ” 第十四 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 云南大学 袁群 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 甘肃省 社会科学院 杨文德作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南 民族 大学 苟正金 编审 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 邀请 河北 体育 学院 党委 常委 、 副 院长 董志霄作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 宣传部 邀请 张君辉 老师 作 摄影 知识 培训"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中国人民大学 周立 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀 上海 对外经贸大学 杨淑 娥 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 武建 奇 教授 为 马克思主义 学院 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国防大学 联合作战 学院 马京成 教授 来校 作 国防教育 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十五 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 英国 谢菲尔德 大学 Gwilym   Pryce 教授 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有田学斌 应邀 为冀台 经济 合作 洽谈会 作 主旨 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 省委 政策 研究室 原副 主任 张建国 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第二届 中国 贸易 经济 学生 论坛 （ 2018 ） 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 西安 理工大学 胡伟鹏 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十六 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 吕楠 博士 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 辽宁大学 法学院 院长 杨松作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西北 政法大学 强力 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 华东政法 大学 经济 法学院 吴弘 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中南财经政法大学 法学院 侯卓 副教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十四 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 加拿大 麦 科文 大学 魏小军 教授 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 “ 会计 学科 发展 前沿 ” 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 香港浸会大学 阮邦志 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀 国家 二级 创业 培训师 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 中国农业大学 李辉 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十三 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 国家统计局 丛 雅静 博士 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京师范大学 王志祥 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 傅海静 教授 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 吕楠 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 河北 法学 》 主编 冯兆蕙作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第九 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 马萨诸塞 大学 阿姆斯特 分校 马金涛 副教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 美国 南 俄勒冈州 立 大学教授 作 主题 音乐会 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 社会科学家 》 主编 周 玉林 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 省政府 研究室 产业 处处长 陈万钦作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北大学 金胜勇 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国社科院 王国成 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 美国加州大学 孙瑞 副教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 数学 与 统计学 学院 邀 山西财经大学 米子川 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 天津音乐学院 毛慧 教授 到 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 高圣平 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有省 法院 郎立惠 法官 应邀 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 曲阜师范大学 赵昆 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 中国 志愿 服务 联合会 副 秘书长 白石 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十二 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 史彤彪 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中央财经 大学 李兵 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国 商业 统计学 会 秘书 长江 懿作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 法学 杂志 》 编审 付强 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 佛罗里达 国际 大学 赵金林 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 学术 月刊 》 副主编 王胜 强作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 研究员 胡 宏伟 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 法商 研究 》 编审 翟中 鞠作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 数学 与 统计学 学院 邀请 美国 默里 州立大学 肯 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 中国人民大学 吴付 来 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 长江 学者 白军 飞 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南财经大学 辜明安 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 深圳大学 王熙照 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 尹志超 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 政法 论丛 》 主编 孙培福作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第八 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 东南大学 李德 智 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 管理科学 学会 红色 管理 研究所 简振新 应邀 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 “ 经典 与 当代 中国 ” 论坛"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十一 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 华中科技大学 李力 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 《 舞蹈 》 杂志 执行 副主编 张萍 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中共中央党校 张 恒山 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中国社会科学院经济研究所 研究员 李仁 贵作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 和 统战部 邀请 省 社会主义 学院 王树臣 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 涂永前 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 省委 改革 办 副 主任 王晓桦 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 马克思主义 学院 郭建 教授 作 意识形态 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 吉林大学 法学院 杜宴 林 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 付立庆 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀 中国 广播电视 报刊 协会会长 梁刚 建作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 发票 博物馆 邀请 首都师范大学 施诚 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 发票 博物馆 邀请 中央财经 大学 王文素 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 清华大学 何晓斌 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国政法大学 王灿发 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 管理科学 学会 红色 管理 研究所 周顺 应邀 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 省委党校 孟庆云 教授 作 十九 大 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 高校 思想 政治 理论课 新 媒体 新教材 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 天津 财经大学 杨贵军 、 孟 杰作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国人民大学 孙久文 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 中国人民大学 孙久文 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 东北财经大学 校长 夏春玉为 我校 作 学科建设 培训"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 有限公司 总经理 张景智作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 华东政法 大学 马 长山 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 上海交通大学 沈国明 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 省 社会主义 学院 王树臣 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 举办 “ 学习 优秀 传统 文化   迈向 高等 心灵 世界 ” 主题 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十九 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国 内部 审计 协会 张晓瑜 博士 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 心理健康 教育 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第三期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 中 美 教育 及 文化差异 ” 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 省 金融 办原 副 巡视员 王锦安作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第七 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 南开大学 刘 志远 教授 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 天津音乐学院 徐学吉 教授 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十七 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 宣传部 邀 电影学 博士 窦兴斌 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 北京工商大学 杨有 红 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 上海财经大学 博士生 导师 吴一平作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十八 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 香港 金融管理 学院 院长 郭启兴作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第六 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北师范大学 胡景敏 教授 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 举办 音乐剧 《 王二小 》 剧本创作 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 河北省 审计 专业 硕士 人才培养 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国法学会 银行 法学 研究会 会长 王卫国 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 广西 民族 大学 李远龙 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国 海洋大学 桑本谦 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 武义 青 传达 《 河北 雄安 新区 规划 纲要 》"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举办 师生 政治 理论 学习 专家 辅导 报告会"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第五 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 创新 管理 专家 Thomas   Jandris 走进 工商 大讲堂"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 南开大学 黄福广 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 举办 教学 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 中央财经 大学 林发勤 副教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 谢尔盖 · 斯蒂潘 诺夫 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第二期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 天津 外国语 大学 田 海龙 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 南开大学 李剑国 教授 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第四 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京 大成 律师 事务所 申林平 律师 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十六 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京大学 李启成 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 山东大学 郭明瑞 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十四 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 河北师范大学 李正栓 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举行 新 时代 的 中国 宪法 修改 和 宪法 教育 专题报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 华东政法 大学 陈金钊 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 耿晔强 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 东北师范大学 郭凤志 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第三 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十五 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国社会科学院 张斌 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 附属中学 邀 民盟 省委 副 主委 刘长 锁作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 首期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 柴 艳萍 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 刘静 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 河南大学 教授 刘泽权 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第二 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 省委党校 王 英杰 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 清华大学 数据 研究院 执行 副 院长 韩亦舜作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 武建 奇 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 召开 学科建设 工作 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 聊城 大学 李俊 青 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀 省委党校 王宇飞 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 淮阴 师范学院 张言彩 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十二 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 全国会计 领军 人才 叶 艳丽 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部邀 新西兰 奥克兰 大学 荀晓鸣作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举办 “ 双创 时代   — — 发现 未知 的 自己 ” 主题 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 党课 系列讲座 第一 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十三 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 王国成 研究员 、 葛新权 教授 作 学术交流"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 著名 作曲家 胡 旭东 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十一 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 中国人民大学 陈甬军 教授 作 国家 课题 申报 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 武建 奇 教授 作 申报 国家 项目 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 举办 专题 心理 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 朱 大旗 教授 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀 浙江大学 范柏乃 教授 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀 中国人民大学 涂永前 研究员 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社科院 宋则 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十九 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中央财经 大学 蔡昌作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 冯玉军 出席 “ 完善 新 时代 法律 体系 与 京津冀 协同 发展 立法 ” 系列 报告会 第二 讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 河北省 注册 会计师 行业 发展 与 人才培养 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 完善 新 时代 法律 体系 与 京津冀 协同 发展 立法 ” 系列 报告会 第三 讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 国家自然科学基金 项目 申报 概况 及 注意事项 报告会"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 南开大学 倪志良作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京大学 刘凯 湘 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 刘大 可 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 区域 绿色 低碳 发展 研究院 邀请 日本 熊本县 立 大学 张代洲 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京大学 朱苏力 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 一带 一路 ” 法律 合作 与 发展 国际 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十七期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 武建 奇 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 石家庄 国税 稽查局 乔新永作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 对外经济贸易大学 王立 非 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十八 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 美国 天普 大学 桑国亚 副教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 举办 “ 商学 纵横 ” 学术论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 国浩 律师 事务所 主任 谷景 生作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 管理 学院 邀柴 艳萍 教授 作 十九 大 报告 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 举办 “ 国学 大讲堂 ” 开班 授课 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 北京外国语大学 郭亚玲作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中国社会科学院 财经 战略 研究院 院长 何德旭作 十九 大 学术 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 对外经济贸易大学 席丹作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十六 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 日本 国立 电气 通讯 大学 史杰 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 吉林大学 李 拥军 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 吉林大学 侯学宾 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举行 第二期 “ 经贸 会计 论坛 ” 学术 报告会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 安徽大学 教授 白 兆麟 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十五 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 河北省 金税 桥 税务师 事务所 李清 柯作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 南开大学 符方伟 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举办 实践 教学改革 系列 活动 之 “ 检察官 进校园 ” 活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 举办 “ 学习 贯彻 党 的 十九 大 精神 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 清华大学 张长 水 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 武建 奇为 马克思主义 学院 解读 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 十九 大 代表 尹计平 同志 应邀 作 十九 大 精神 宣讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 USJ （ University   Of   San   Jose ） 创校 校长 Claude   Wang"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 宣扬 中华文化 ， 构筑 民族 精神 — — 刘静 老师 为 青马 学员 作 传统 文化 宣讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 吕冰洋 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 十九 大 报告 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀 浙江大学 庞 超逸 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 王华 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀 省政府 参事 孙万勇作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀省 国税局 韩建 英作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 河北省 第二届 会计 高端 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀 浙江大学 严力 蛟 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 澳门 科技 大学 特聘 教授 沈四宝作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 数量 经济 与 技术 研究所 王国成 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十四 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 学习 十九 大 精神 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 、 外语教学 部 邀请 外籍 专家 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 山东大学 武树臣 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 承办 中国 法律 思想史 专业 委员会 2017 年 年 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 省委党校 祁刚 利作 十九 大 报告 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 广东 至正 会计师 事务所 章明作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 省政协 党组 成员 王 三堂 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 刘作翔作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有校 关工委 举办 “ 中华魂 ” （ 辉煌 与 梦想 ） 主题 解读 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 北汽 福田 汽车 股份 有限公司 潘平作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 省 统计局 专家 张成作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社会科学院研究生院 李玥 琛 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 朱超 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举行 首期 “ 经贸 会计 论坛 ” 学术 报告会"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 对外经济贸易大学 王永贵 教授 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 图书馆 数字 资源 部 赵蕾霞作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京外国语大学 禹辰勋 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中国人民大学 何平 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 四川大学 商学院 干胜道 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 举行 首届 博士 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 武建 奇到 外语教学 部作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 冯玉军作 “ 国家 社科 基金项目 的 申报 与 完成 ” 专题报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 举办 论文 写作 培训 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北省 地理信息 局 赵根 庄来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国政法大学 刘少 军作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 中国科学院 计算所 博士生 导师 陈益 强作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十二 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀 郑州大学 梁 思源 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 朱 大旗 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 省政协 常委 、 邢台市 政协 副 主席 刘勇来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中南财经政法大学 张敦力 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 南开大学 陶江 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 武建 奇作 “ 研讨 7.26 重要讲话 ， 喜迎 十九 大 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 陶江 教授 作 冀东 八路军 战斗英雄 事迹报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 加拿大 温莎 大学 马振中 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十一 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举行 雄安 新区 发展 法治 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国防大学 曹 永胜 大校 应邀 作 国防教育 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国家体育总局 政策法规司 前 司长 刘岩 一行 来 我校 交流 座谈"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 图书馆 举办 新一代 知识 出版 与 服务 创新 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北省 发改委 宏观经济 研究所 副所长 高智来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 参加 举办 北方 财经 高校 法学 教育 改革 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国人民大学 陈甬军 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀 中国人民大学 郝 立新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 武建 奇作 “ 学 ‘ 习 ’ 7 · 26   讲话 体会 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 王国成 教授 应邀 来校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 区域 绿色 低碳 发展 研究院 邀请 清华大学 何建坤 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 北京 博雅 大 数据 院长 欧高炎 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 美国哈佛大学医学院 胡一达 博士 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 举办 “ 北京大学 经济学 暑期 研修班 ” 分享 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 召开 年度 研究成果 稿 专题 论证会"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 区域 绿色 低碳 发展 研究院 举办 院士 指导 青年教师 对接 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 河北省 法学 研究生 示范 课程 和 案例库 建设 培训 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 召开 教学科研 与 学科建设 骨干 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 西南财经大学 甘犁 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀 美国纽约 注册 律师 姚 增建 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 数学 与 统计学 学院 邀 国家统计局 姜澍作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 央视 《 法律 讲堂 》 主讲人   人文学院 教授 宋 连生 举办 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 河北省 税务师 协会会长 耿金跃作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 清华大学 于 增彪 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中山大学 教授 谭 劲松 作 MPAcc 会计 名家 公益 讲堂 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 香港 公开 大学 李锦昌 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中央音乐学院 徐之彤 教授 到 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 上海财经大学 邓涛涛 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 台湾大学 黄光国 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 国家 发改委 肖金成 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 中国 经济体制 改革 研究会 刘万玲作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 法学院 朱 大旗 教授 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 传媒大学 唐远清 教授 应邀 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 澳大利亚 莫道 克 大学 张飞 达 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 邯郸 银行 董事长 郑志瑛作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 雄安 新区 发展 专题 报告会"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 李 庆安 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 央视 《 法律 讲堂 》 主讲人 、 南开大学 柏桦 教授 应邀 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有生 工学院 邀 石家庄 洛杉奇 食品 有限公司 总经理 董兰坤作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 著名 舞蹈家 胡岩作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 山东 财经大学 教授 孙玉太来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 欧洲 研究所 所长 黄平 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第六 讲 开讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀省 文化厅 齐 大伟 作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 西南财经大学 韩文 龙作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀 全国会计 领军 人才 张旭 蕾 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第七 讲 开讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 南开大学 黑祖庆 教授 应邀 来校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 武汉大学 张素华 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 管理科学 学会 副会长 李凯城 教授 来校 作 辅导员 专题 培训"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有生 工学院 邀省 奶业 协会 秘书长 袁运 生作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有省 电视台 新闻 中心 副 主任 张蔚 来校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 省 政法委 巡视员 薛兰锁作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 央视 《 法律 讲堂 》 主讲 专家 龙大 轩 教授 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 武建 奇到 经济 研究所 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举行 金融 学科建设 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第四 讲 开讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀 财政部 会计 司原 司长 刘玉廷作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀 河北农业大学 王建忠作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀省 地税局 王蕴瑭 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀 武汉大学 徐绪 松作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 北京 天下 易茂 科技 有限公司 赵子侃 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有生 工学院 邀 天津 科技 大学 于 景华作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 许 海燕 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 美国 旧金山 州立大学 王倩作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社科院 尹朝安作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀武国栋 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中国 传媒大学 薛燕平 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北 信投 集团 董事长 魏卓民来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀省 金融 办 李炳亮 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 河北省 注册 资产 评估师 协会 于 永春 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 东北财经大学 汪旭晖作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 东北财经大学 汪旭晖 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 山东 农业大学 赵伟 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国社科院 王国成 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 大 数据 科学 及 应用 技术论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马蒂亚 斯 ·   格瑞夫 - 舍 斯塔克 教授 应邀 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 刘作奎 教授 应邀 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国社会科学院 杨志勇作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀 苏州大学 沈能作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 举办 应用 语言学 博士 论坛"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 对外经贸大学 郑建明 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中央美术学院 耿雪作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 南开大学 柯平 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 02 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中共中央党校 张 恒山 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 海洋大学 徐祥民 教授 应邀 来校 开展 学术交流"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 研究员 荆林波 应邀 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 邀请 中国社科院 孔田平 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 南开大学 刘秉镰 教授 来校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国科学院 院士 李大潜 应邀 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀 中南财经政法大学 童 德华 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 美国 蒙特雷 语言 学院 谭 捍卫 教授 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京物资学院 潘建伟作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 清华大学 黄德海作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀 国际 著名 新 媒体 专家 苏达 森作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀 山东 财经大学 潘 明星 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 图书馆 邀请 郑州大学 崔波 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀 苏州大学 沈能作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 德国 多特蒙德 大学 Tudor   Zamfirescu 教授 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀 中国 非 物质 文化遗产 “ 石家庄 · 休门 吹 歌 ” 传承 人付 锡芬作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀 华南理工大学 何平 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀 俄罗斯 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 【 学术 预告 】 第五届 全国 马克思主义 经济学 论坛 将 在 我校 举办"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国家统计局 万 东华 应邀 作 学术交流"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国社科院 王国成 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀 中国音乐学院 黄虎 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀省 司法厅 副厅长 王 大为 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 管理 学院 邀 中国 石油大学 杨东 杰作 网络 思政 教育 培训"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀 北京 大成 （ 石家庄 ） 律师 事务所 孙伏龙作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 “ 2016 中国 仲裁 周 ” 国际 商事 仲裁 系列讲座 石家庄 专场 在 我校 举办"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 对外 经济 与 贸易大学 副教授 席丹 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 上海财经大学 潘飞 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 数字 艺术 设计师 庞万征 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀 天津 外国语 大学 花超 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 西南财经大学 徐舒 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀 中国人民大学 涂永前 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 日本 国立 东北大学 叶刚 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 浙江 财经大学 董进 才 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 人保 财险 副总裁 王 和 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 孙宪忠 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀 河北省 贸促会 展览 部 部长 崔翔 勇作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 天津 财经大学 田昆儒 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀孙 万勇作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 核心 期刊 编辑 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部邀 北京师范大学 田贵森 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 “ 百年 巧匠 ” 总经理 郭漫笳作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中央美术学院 周至 禹 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 厦门大学 陈 亚盛 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀 华东师范大学 陈子善 教授 讲学"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 优听 传媒 首席 内容 官 许川作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 中国 公文 写作 研究会 副会长 张茂叶作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 天津大学 赵道致 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 厦门大学 曾 五一 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社会科学院经济研究所 钱津作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 省 检察院 白振平作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国 税务 报社 总编辑 刘佐 研究员 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 省 高级人民法院 彭建景作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 明城恒盛 投资 控股集团 董事长 张志国作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 美国 康伯 斯维尔 大学 斯皮尔斯 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 天津大学 齐二石 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第二届 马克思主义 前沿 论坛 在 我校 举办"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 公司 总经理 张景智作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 省政府 参事 孙万勇作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 乌克兰 国立 柴科夫斯基 音乐学院 弗 · 德 · 格里 什科 教授 讲学"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 中国 广播 电影 电视 报刊 协会会长 梁刚 建作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 首都师范大学 普颖华 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 博深 工具 股份 有限公司 副总经理 孙磊作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社会科学院 荆林波 研究员 作 学术报告 与 学科 交流"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 省 统计局 孟 祥云 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 华北 建设 集团 有限公司 总经理 王旭作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 上海 外国语 大学 张健 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中南大学 颜运秋 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 邓纯东 研究员 应邀 来 我校 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 校党委 常委 、 副校长 申 富平 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 “ 新 常态 下 金融业 发展 变革 ” 学术论坛 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 燕赵 晚报 首席记者 李梓作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中国艺术研究院 博士生 导师 孙建军 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 中国 物流 与 采购 联合会 专家库 专家 赵 秉正 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 河北省 地理 研究所 副所长 邸 明慧 研究员 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 副校长 武义 青作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 西柏坡 精神 研究院 副 院长 李 庆安 作 党史 专题报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 南开大学 马 蔡琛 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 陈劲松 研究员 应邀 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 北京 国家 动漫 产业园 资深 画家 姚宇作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 武汉大学 车英 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 清华大学 万俊人 教授 应邀 来 我校 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中国艺术研究院 项阳 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 国家法官学院 河北 分院 副 院长 彭建景作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 讯狐 国际 科技 有限公司 总经理 吴峰作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 中国 国际 影视文化 交流 协会会长 冷冶夫作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 南京大学 王 海啸 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 新加坡 南洋 理工大学 教授 Foo   Check - Teck 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 与 京津 高校 联合 成立 “ 京津冀 协同 发展 联合 创新 中心 ”"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 武建 奇作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 清华大学 肖贵清 教授 应邀 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 副校长 武义 青作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 中国 发票 研究 中心 举办 第四期 学术 研讨 活动"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 陈亮 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 王国成 教授 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南政法大学 教授 许 明月 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 《 行政 论坛 》 主编 温美 荣 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 举办 “ 大 数据压缩 技术 及 安全 应用 ” 学术 交流会"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 著名 导演 王超作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 对外经济贸易大学 教授 王立 非作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社科院 博士生 导师 黄群慧 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请信 诚 人寿 河北 分公司 总经理 姜宏维作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 公司 总经理 张景智作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举办 法 哲学 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北 航空 投资 集团 党委 副 书记 曹慧贤 应邀 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 西安交通大学 博士生 导师 张慧芳作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 现代 物流 报社 社长 宗树 明作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 石家庄 铁道 大学 副校长 刘国欣 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 中国社科院 张德勇作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中国人民大学 吴晓求 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 河北省 商业 联合会 副会长 兼 秘书长 曹润亭作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语部 举办 专家 学术论坛"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 教授 史际春作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 美国 南卡罗来纳 大学 副教授 王杨作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 美国 康博斯 威尔 大学 常务 副校长 一行 六人来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 杨民康 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 首都 经济 贸易大学 纪宏 教授 来 我校 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 河北师范大学 博士生 导师 郭宝亮 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国人民大学 赵彦云 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 苏格兰 钢琴家 朱利安 ﹒ 埃文斯 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国人民大学 教授 吴汉洪作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 中 科普 开 CEO 叶刚作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 华中科技大学 教授 王宗军作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 南京大学 教授 贾良定 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省 经济 信息中心 主任 刘万玲 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 清华大学 教授 、 博士生 导师 张长 水作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 传媒大学 教授 仲呈祥 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 《 新华 文摘 》 李朱 、 《 北京工商大学 学报 》 宋冬英作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社科院 研究员 荆林 波作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 学部委员 程恩富 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 教授 顾海兵 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 吕冰洋 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 广东外语外贸大学 教授 曾用 强 应邀 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 社会 管理 德治 与 法治 协同 创新 中心 召开 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 美国 注册 律师 姚增 健作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2014 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语部 邀请 河北 工业 大学 史耕山 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2014 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 刘作翔 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 中南财经政法大学 艾华 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 省委 政研室 副 主任 赵金旗作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2014 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 南开大学 教授 、 博士生 导师 李剑国作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 研究生 学院 和 马克思主义 学院 邀请 清华大学 肖贵清 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中科院 石勇 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京大学 刘剑文 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举办 学术 沙龙 活动"
    }
]